[
  {
    "id": "q1",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Ce mot appartient il a la langue française ? : Brindille",
    "options": [
      "Oui",
      "Non"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q2",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Quelle est la bonne orthographe ?",
    "options": [
      "J’apelle les élèves",
      "J’appelle les élèves"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q3",
    "type": "text",
    "prompt": "Comment écrit-on le pluriel de cheval ?",
    "answer": "chevaux"
  },
  {
    "id": "q4",
    "type": "text",
    "prompt": "Accorde correctement : Une salle de classe bien ___ (ranger).",
    "answer": "rangée"
  },
  {
    "id": "q5",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Choisis le mot correctement orthographié :",
    "options": [
      "intérréssant",
      "intéressant"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q6",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Choisis la bonne forme :",
    "options": [
      "Nous mangeons à midi.",
      "Nous mangons à midi."
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q7",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Trouve la phrase la plus correcte :",
    "options": [
      "Vous avez bien travailler.",
      "Vous avez bien travaillé."
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q8",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Choisis la phrase correctement écrite :",
    "options": [
      "Les élèves ont oubliés leurs cahiers.",
      "Les élèves ont oublié leurs cahiers.",
      "Les élèves on oublié leurs cahiers."
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q9",
    "type": "mcq",
    "prompt": "J'ai oublié d’ ______ le pain.",
    "options": [
      "acheter",
      "acheté"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q10",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Elle portait des chaussures ______.",
    "options": [
      "marrons",
      "marron"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q11",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Il ___ décidé d'aller ___ la piscine.",
    "options": [
      "a / a",
      "à / à",
      "a / à",
      "à / a"
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q12",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Ils ___ partis chercher ___ chien.",
    "options": [
      "son / sont",
      "sont / son",
      "son / son",
      "sont / sont"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q13",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Elles se sont ______ les mains avant de passer à table.",
    "options": [
      "lavé",
      "lavées",
      "lavés"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q14",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Je vous rejoindrai après que vous ______ votre réunion.",
    "options": [
      "ayez terminé (Subjonctif)",
      "aurez terminé (Indicatif)"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q15",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les difficultés qu'il a ______, il les a surmontées.",
    "options": [
      "connu",
      "connus",
      "connues"
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q16",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Comment écrivez-vous ce mot ?",
    "options": [
      "Ocurrence",
      "Occurrence",
      "Occurence",
      "Ocurence"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q17",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Ses mains étaient ______ abîmées par le froid.",
    "options": [
      "tout",
      "toutes",
      "toute"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q18",
    "type": "text",
    "prompt": "Ils ont ___ leurs devoirs.",
    "answer": "fait"
  },
  {
    "id": "q19",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les tartes qu'elle a ______ cuire embaument la cuisine.",
    "options": [
      "faits",
      "fait",
      "faites"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q20",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Pour chaque question, il faut identifier la seule phrase (parmi les quatre) qui contient une erreur.",
    "options": [
      "Les lettres qu'il a reçues sont sur son bureau.",
      "La tarte que j'ai faite a été très appréciée.",
      "Elle s'est lavé les mains avant de manger.",
      "Ils sont partis sans dire au revoir."
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q21",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Pour chaque question, il faut identifier la seule phrase (parmi les quatre) qui contient une erreur.",
    "options": [
      "Elle a de beaux yeux bleu clair.",
      "Il portait une cravate et des chaussettes oranges.",
      "J'aime beaucoup ses chaussures marron.",
      "Les murs de la chambre sont peints en vert pâle."
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q22",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Elle a dépensé ______ euros pour ce livre.",
    "options": [
      "quatre-vingt",
      "quatre-vingts"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q23",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Il est difficile de sortir de ce ______.",
    "options": [
      "dilemme",
      "dilemne"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q24",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les enfants ______ dans ______ jardin.",
    "options": [
      "son / sont",
      "sont / son",
      "son / son",
      "sont / sont"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q25",
    "type": "mcq",
    "prompt": "______ lui qui ______ blessé en tombant.",
    "options": [
      "C'est / s'est",
      "S'est / c'est",
      "C'est / c'est",
      "S'est / s'est"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q26",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les pommes que tu m'as ______, je les ai mangées.",
    "options": [
      "donné",
      "donnés",
      "données"
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q27",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Ils ont parlé à ______ parents de ______ projets.",
    "options": [
      "leur / leur",
      "leurs / leurs",
      "leur / leurs",
      "leurs / leur"
    ],
    "correctIndex": 4
  },
  {
    "id": "q28",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Il ______ blessé, ______ vraiment dommage.",
    "options": [
      "c'est / s'est",
      "s'est / c'est",
      "c'est / c'est"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q29",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Elle semblait ______ étonnée par la nouvelle.",
    "options": [
      "tout",
      "toute"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q30",
    "type": "mcq",
    "prompt": "______ soit votre décision, prévenez-moi.",
    "options": [
      "Quelque",
      "Quelle que",
      "Qu'elle que"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q31",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les efforts qu'il a ______, ont fini par payer.",
    "options": [
      "fournit",
      "fournis",
      "fourni"
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q32",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les joueurs ont salué ______ public puis ont rejoint ______ vestiaires.",
    "options": [
      "leur / leur",
      "leur / leurs",
      "leurs / leurs"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q33",
    "type": "text",
    "prompt": "Elles se sont ______ des cadeaux pour Noël.",
    "answer": "offert"
  },
  {
    "id": "q34",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les athlètes étaient ______ essoufflées après la course.",
    "options": [
      "toutes",
      "tout",
      "toute"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q35",
    "type": "text",
    "prompt": "Ce mot appartient-il à la langue française ? : Inceptif",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "id": "q36",
    "type": "text",
    "prompt": "Ce mot appartient-il à la langue française ?  : Prégnant",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "id": "q37",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Ni M. Pardek ni M. Remacci ______ au courant de l'incident.",
    "options": [
      "n'est",
      "n'étaient",
      "n'était"
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q38",
    "type": "mcq",
    "prompt": "______ soient les difficultés, M. Remacci terminera son projet.",
    "options": [
      "Quelque",
      "Quel que",
      "Quels que"
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q39",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Les erreurs qu'il a ______ lui ont coûté cher.",
    "options": [
      "commises",
      "commis",
      "commise"
    ],
    "correctIndex": 1
  },
  {
    "id": "q40",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Parmi les phrases suivantes, laquelle contient une faute d'orthographe ?",
    "options": [
      "L'accueil du principal était très formel.",
      "C'est une question de language courant.",
      "Il faut pallier cet oubli au plus vite.",
      "Malgré la pluie, il est sorti se promener."
    ],
    "correctIndex": 2
  },
  {
    "id": "q41",
    "type": "text",
    "prompt": "Ce mot appartient-il à la langue française ?  : Performanciel",
    "answer": "Oui"
  },
  {
    "id": "q42",
    "type": "text",
    "prompt": "Complète la phrase : 'Je ____ content.",
    "answer": "suis"
  },
  {
    "id": "q43",
    "type": "text",
    "prompt": "On dit 'un' ou 'une' voiture ?",
    "answer": "une"
  },
  {
    "id": "q44",
    "type": "text",
    "prompt": "Quelle couleur est le ciel quand il fait beau ?",
    "answer": "bleu"
  },
  {
    "id": "q45",
    "type": "text",
    "prompt": "Complète la phrase : 'Elle ____ un frère.",
    "answer": "a"
  },
  {
    "id": "q46",
    "type": "text",
    "prompt": "Comment s'écrit le chiffre '2' en lettres ?",
    "answer": "deux"
  },
  {
    "id": "q47",
    "type": "text",
    "prompt": "On dit 'le' ou 'la' table ?",
    "answer": "la"
  },
  {
    "id": "q48",
    "type": "text",
    "prompt": "Complète la phrase : 'Nous _____ à l'école.",
    "answer": "allons"
  },
  {
    "id": "q49",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Complète la phrase : Il ____ faim et va ____ l'école.",
    "options": [
      "a / a",
      "à / à",
      "a / à"
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q50",
    "type": "text",
    "prompt": "Complète la phrase : Vous ____ très gentils.",
    "answer": "êtes"
  },
  {
    "id": "q51",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Choisis le bon accord : Une voiture _____.",
    "options": [
      "bleu",
      "bleus",
      "bleue"
    ],
    "correctIndex": 3
  },
  {
    "id": "q52",
    "type": "mcq",
    "prompt": "Quelle est la bonne orthographe ?",
    "options": [
      "Une addresse",
      "Une adresse",
      "Une adrresse"
    ],
    "correctIndex": 2
  }
]